Ahja mõisa metsawalitsus kaibas et Saawa Widrik Harkmani kari, 9 elajad, mõisa rae päält kinniwõetud - nõuab pool sääduslikku trahwi, see on 50 kop. iga elaja päält üle kinniwõtmise raha see on 4 rbl. 50 kop. trahwi.
Wannutatud metsawaht Peeter Rooma, elajate kinniwõtja, tunnistas kaibust õigeks.
Widrik Harkman ütles, et tema kari karja tee päält kinni on wõetud.
Joosep Mikson, 12 aastat wana, Harkmani karjus ütles et metsawaht karja niidu weerest karja tee päält kinni wõtnud.
Wallawöörmünder Peeter Plaks andis üles, et temale näidatud kinni wõtmise koht mõisa piiris on.
Mõiste: Widrik Harkman maksab metsawalitsuse hääks päält kinnivõtmise raha 1 rubla 8 päiwa sees wälja.
Pääkohtumees: P. Kripson XXX
Kohtumees: P. Hindrikson XXX
Kohtumees: K. Iwanthal XXX
Kohtumees: K. Wossman XXX
Mõiste sai metsawalitsusele kuulutatud ja oli see rahul. Widrik Harkman, kes mõiste kuulutusel ei olnud, saab selleks ette kutsutud. Sell 28 Juunil 1885 sai mõiste Widrik Harkmanile kuulutatud.
Ch Kapp &lt;allkiri&gt;
